% !TEX root = main.tex
\section*{Kurzfassung}

Am \lhcb-Experiment werden \CP-verletzende Prozesse im System der neutralen \Bz-Mesonen zeitaufgelöst gemessen. Dazu ist es nötig den Produktionszustand der Mesonen zu kennen. Diese Information liefert das Flavour Tagging mit verschiedenen Algorithmen. Diese Algorithmen werden in dieser Arbeit kalibriert und auf Korrelation untereinander untersucht. Außerdem wird ein alternatives Verfahren zur etablierten Kalibrierung von mistag-Wahrscheinlichkeiten $\eta$ auf \enquote{wahre} mistag-Wahrscheinlichkeiten $\omega$ vorgestellt.\\
Weiterhin lässt sich beim Kalibrieren des Flavour Taggings die Mischungsfrequenz \dmd der neutralen \Bz-Mesonen bestimmen. Hier soll die statistische Sensitivität des am \lhcb-Detektor im Jahr \num{2012} aufgenommenen Datensatzes mit einer integrierten Luminosität von \SI{2}{\invfb} mit der einer vorherigen Messung auf dem Kanal \BdToDpi \cite{dmd_messung} verglichen werden.

\section*{Abstract}

In the system of neutral \Bz mesons  \CP-violating processes are measured time dependently at the \lhcb experiment. Therefore the knowledge of the initial flavour of the mesons is mandatory. This information is provided by the Flavour Tagging with different algorithms. In this thesis, this algorithms are calibrated and correlations between them are investigated. Additionally an alternative procedure to calibrate mistag's $\eta$ to true mistag's $\omega$ is presented.\\
Furthermore by calibrating the Flavour Tagging, the mixing frequency \dmd of neutral \Bz mesons can be determined. In this measurement the statistical sensitivity of the \SI{2}{\invfb} dataset from the year \num{2012}, provided by the \lhcb detector, is compared to the statistical sensitivity of a previous measurement in the channel \BdToDpi \cite{dmd_messung}.
