% !TEX root = main.tex
\section*{Danksagung}

Zuallererst möchte ich Herrn Professor Dr. Bernhard Spaan dafür danken, dass er mir ein so interessantes Thema für meine Massenarbeit zur Verfügung gestellt hat und ich die Möglichkeit hatte aktiv an einem internationalen Forschungsprojekt mitzuarbeiten. Ebenfalls danke ich Priv.-Doz. Dr. Reiner Klingenberg dafür, dass er sich als Zweitgutachter meiner Masterarbeit zur Verfügung gestellt hat.\\
Meinen Masterkollegen Janine, Vanessa, Daniel, Philip, Timon und Tobias danke ich für die für die vielen angenehmen Stunden während der Zeit der Masterarbeit im Büro, auf Reisen zu Konferenzen oder bei einem Kaffee oder Tee in kleinen Pausen. Auch wäre ich sicher nicht so gut durch die acht vorangegangen Semester gekommen, wenn mich nicht Daniel, Mathis, David oder Dominik in diversen Vorlesungen begleitet hätten und wir viele Übungsblätter gemeinsam gerechnet hätten.\\
In der Arbeitsgruppe möchte ich zunächst Ulrich, mit dem ich direkt zusammengearbeitet habe, für seine Unterstützung meinen besonderen Dank aussprechen. Er stand mir bei jeder Frage mit hilfreichen Antworten und Anregungen zur Seite und hat mir hervorragend durch das Jahr meiner Massenarbeit geholfen. Weiter standen mir Christophe und Julian bei Herausforderungen während meiner Masterarbeit immer für anregende Diskussionen zur Verfügung; auch dafür einen großen Dank an dieser Stelle. Ebenso gilt mein Dank für Hilfestellungen an verschiedensten Stellen Florian, Frank, Ramon und Robert. Für die Hilfe in bürokratischen Angelegenheiten danke ich außerdem Frau Stickel, ohne die manch ein Antrag sicher deutlich mehr Arbeit bedeutet hätte.\\
Weiterhin danke ich an dieser Stelle allen Mitglieder des Lehrstuhls E5 für die sehr erfreuliche Zusammenarbeit in einer angenehmen Arbeitsatmosphäre und die erfrischenden Diskussionen, die sich unter Anderem in gemeinsamen Mittagspausen ergeben haben. \\ 
Für das Korrekturlesen meiner Arbeit danke ich außerdem Moritz und Tobias, der mir außerdem mit seiner großen Erfahrung während gemeinsamer Laufeinheiten immer wieder interessante Ansätze liefern konnte.\\
Abschließend möchte ich Thomas für die schönen Ablenkungen beim Fußball danken, ob es als Trainer- oder Spielerkollege war oder auch bei einer Würfelrunde gemeinsam mit Tobias, Jens und Julian nach dem Training. Außerdem gilt mein Dank natürlich meinen Eltern sowie meinen beiden Brüdern, die mir mein Studium erst ermöglicht haben und mich durchgehend nach Kräften unterstützt haben.
